Juh. Kollom kaebas, et Jaan Wisser 1 Sept. temal ühed adra rauad ära warastanud nurme pealt, mis eest tema 2 rubl. kahjutasumist nõuab.
Jaan Wisser salgan wargust.
Daniel Mikson 12 aastane tunnistas, et tema 2. Septembril näinud, kui Jaan Wisseril siilu all ühed adra rauad olnud.
Miina Wirro 13 aastane tunnistab nõndasama, kui Daniel Mikson.
Mõiste: Jaan Wisser peab 2 rubl. Joh. Kollomi hääks 8 pääwa sees wälja maksma ja saab warguse eest 25 witsa löögi trahwitud.
Peakohtumees: P. Kripson XXX
Kohtumees: P. Hindrikson XXX
Kohtumees: K. Wossmann XXX
Kohtumees:  K. Iwanthal  XXX
Mõiste sai kuulutud.
Kirjutaja:  Ch Kapp  &lt;allkiri&gt;
